[安心事件] 一個婚姻失敗既男人有少少感想

講明先, 唔係想辯論亦唔係想嘈交, 以下只係一個婚姻失敗既男人既成1999, 語無論次既感想。

A君: "笑死我 壞咗冇靈魂嘅人"

A君上年便已未婚妻訂婚, 準備在年尾擺酒, 婚紗相也影好了。 但他在婚前也最後衝刺, 覺上了一個寂寞的女同事, 睡了幾次, 只是未臨門入閘。 這樣的人卻不停分享安心事件。

安心事件撇除他們是公眾人物外, 其實在現今這個風氣敗壞的社會, 只是九牛一毛。但社會的反應, 卻是如此之大。 如此有道德的香港人, 究竟是如何處世?

親情, 父母親給了你生命, 不夠, 要供書教學, 還不夠, 要在你工作時給予支援你買樓。 夠了嗎? 不夠, 請你好好照顧你的孫兒, 可以讓我去旅行休息一下。 死了, 請你留下可觀的財產, 否則, 你便不是一個合格的父母, 被世人唾棄的 "窮人生什麼小孩"。

愛情婚姻? 男人賺錢養家理所當然, 女人有夢想追隨就是份外超然。感情好時, 代表那女人能幹; 吵架時, 就是怪那男人沒用, 要女人工作得那麼辛苦, 完全忘記了當初追夢是自己選擇。 男人專一老實, 就是沒情趣, 死板; 男人為妳而流淚, 就是不成熟不可靠。 當男人覺得這關係太過不公平的時候, 女人便會說愛情有公平嗎? 對, 愛情沒有公平, 只有上靶與下靶。

常言道: 人生也沒有公平, 全是你的選擇。 但我們真的有選擇嗎?

各位如果有伴侶, 當平時吵架或想放棄的時候, 你們要記住, 你永遠也是自己伴侶的辯護律師, 而不是法官。 你要做的是替對方找理由去原諒, 檢討, 一起改善進步; 而不是挑剔更多, 判對方更多的罪, 這樣沒完沒了。天后便完美演繹了這個道理。

看到這裡的各位, 尤其是在愛情婚姻中的上靶位, 我想你們好好認清一下, 你們愛的, 是自己, 不是對方。 下靶之所以為下靶, 不是他們條件比你差, 比你懦弱。

只是, 比起愛自己, 他們更愛你。而愛, 不是不講道理, 只是"恆久忍耐, 又有恩慈"。